家長出席撐年輕人集氣大會 七旬老翁：冇佢哋，條例一早過咗

（獨媒特約報導）昨晚有約8,000名市民及「香港媽媽」參與於中環遮打花園舉辦的集氣大會。當中有家長帶同子女出席，亦有老人家特意前來支持「反送中」的年輕一代。其中年約七十歲的受訪者陳伯更指，「如果6.12唔係有佢哋（學生），條例一早過咗」，批評政府現時的追捕行動。

年約70歲的陳伯及陳太一起出席集會。陳伯認為，年輕人的行動並非只為自己，但政府不但不與他們和解，更追捕他們，所以認為自己要出來支持年輕人，「小朋友做咗嘅嘢，我哋一定要支持」。對於年輕人於7月1日衝擊立法會，陳伯坦言感到震撼，但他強調抗爭者不是暴徒，認為他們只是針對不義的政權，亦沒有破壞大樓內的圖書館及文物。他更形容衝擊行動「做得啱」，因為立法會已經「廢咗」，不再屬於香港人，「如果6.12唔係有佢哋（學生），條例一早過咗」。

陳太則認為，政府應停止追捕學生，又指年輕人於七一衝擊立法會是「逼不得已」，背後原因是政府無視港人訴求。她指今晚出席集會，是想為年輕人打氣，「等佢哋（年輕人）精神有啲支持」。

同樣年近70歲的蕭先生則指，自己見到學生被警察毆打，覺得學生很淒慘，所以出席集會「撐吓佢哋」。對於年輕人七一衝擊立法會，他形容年輕人忍耐力較低、較為衝動，但背後原因仍是林鄭無視市民訴求，所以他會諒解年輕人的行為，不會怪責他們。他又表示自己「做唔到啲咩」，唯有出席集會，當是一份幫忙。蕭先生手持在場人士派發的「7.7九龍大遊行」單張，被問到會否參與遊行，他爽快回答道「梗係會去啦，做咩唔去啫？」

陳先生帶同幼子出席集會

陳先生昨晚就帶同年僅5歲的幼子出席集會，他斥「政府太離譜」，今晚出來是為了「守護下一代」。被問到對年輕人抗爭的看法，70後的陳先生稱，「我無呢班後生仔咁勇敢，去擋棍，我做唔到」，並認為「佢哋（年輕人）好好，佢哋係無辜」。陳先生指，其17歲長子有向他講述現時的抗爭情況，「見到個仔講到政府咁樣，我保護唔到佢，唯有用對腳行出嚟」。他又自責「唔好」，由於擔心兒子安危，所以不讓他走上抗爭前線。他直言被年輕人一直以來的舉動所感動，「見到幾個𡃁妹返去立法會救同伴，我喊咗好多次」。

陳先生又批評警方濫暴，「好似七、八十年代啲差人咁，而家係文明社會，點解會咁？」。他質問為何政府不能與市民同行，「點解要迫到佢哋（年輕人）衝入立法會，你估佢哋唔驚㗎咩？」、「如果佢哋（年輕人）都可以咁走出嚟，我哋（家長）唔行出嚟真係對唔住佢哋」。

不少家長帶同兒女一同出席集會

首次出席媽媽集會的張女士表示，有年輕人犧牲令她感到十分痛心。她哽咽道「晚晚都睇Facebook，見到有人想自殺，會瞓唔著，就算瞓著都會發噩夢」、「（林鄭）係咪要迫到個個排隊跳樓先安樂？」張女士又指，「知道出嚟無咩用，但起碼畀佢哋（年輕人）知道，佢哋唔係孤單一個，唔好再嚇我哋呢啲中老了」。她指，自己的兒子雖然沒有參與佔領行動，但見到有人為「反送中」而犧牲亦會感痛心，也因此曾出席6月16日的遊行。她勸誡年輕人不要再為林鄭月娥作犧牲，「一個都不能少，唔好再嚇我哋班大人」。

陳女士

陳女士則是兩子之母，指出席集會是為了支持抗爭的年輕人。她直言，學生7月1日在立法會搬運物資等行為看起來很「傻豬」，但自問卻未能像學生般勇敢，稱自己最多只能以捐助金錢等形式幫助學生。她又勸年輕人要「小心為上」，並勉勵他們要「加油、努力」，「我哋啲大人係會支持佢哋」。

無標題

鄭女士表示自己是50後，首次出席媽媽集會的她，指「媽媽反送中」的宣言道出了她的心聲。她最心痛的，是女兒的朋友幾日前輕生，「佢（生前）好活潑，可能係覺得絕望」。她又指，形容年輕人為「暴徒」並不公平，因為她認為學生的行動是為香港未來的社會福祉著想。被問道對年輕人七月一日的衝擊行動有何看法，鄭女士指事件是「官逼民反」，認為如果林鄭肯回應訴求，事情就不會演變至此。她又對年輕人的行動表示十分欣賞，她指自己沒有勇氣做這些事，感到很慚愧，看到學生冒險出來亦感到「唔安樂」，所以今晚出席集會是想盡一分力，向年輕人表達支持。

梁女士

手持「Stand with Students」標語的梁女士，表示明白、諒解及支持年輕人的衝擊行動。她指自己雖沒有子女，但有許多姨甥及侄仔侄女，所以為了下一代著想參與集會。她呼籲年輕人不要感到孤單，因為老一輩會在精神上及物資上支持他們，「係有好多人幫緊佢哋（年輕人）」。

記者：陳康麒

多謝每個有良心愛香港嘅真香港人

有班老人家好清醒！

推

Push

勁

Cctvb: 有團體舉辦集會...

連媽媽團都唔撚敢講
驚死會引發市民同理心
Tvb高層死全家